【林忌評論】中國錯判國際反彈

中共突然決定要從人大層面，推動「香港版」的中國國安法立法，直接由中共繞過香港立法會，甚至繞過香港特區政府，直接替香港立法的做法，令海內外都大為震驚；上星期五（22日）特首林鄭月娥於記者會上，被記者問到有關「國安法」的內容，簡單如是以香港的普通法原則，還是中國的大陸法制原則？是香港審理？還是直接由大陸審理？是由香港的人員執法？還是由中國大陸直接派員「執法」？有誰可以監督這些「執法者」等，全部都回應「不知道」，即所謂香港最高權力的「特首」，居然可以對一星期後「立法」是甚麼內容，都全部不知道，然後就要支持了！說明所謂「一國兩制」，如今真的是全面死亡，因為連最後一塊掩羞布，都被中共直接拿走了。

然而國際的反彈，明顯比起中共估計的要高，以美國為首的歐美各國，都紛紛第一時間反對、質疑、要求中國「重新考慮」，比起去年「反送中」初時，未有即時表態，可見到完全不同的取態；原因就是中國今次的做法，令各國都無法迴避問題：如果連這樣完全不經香港議會，都可以制訂一條打壓香港人自由與權利的最嚴重刑事法律，那麼還有甚麼「兩制」？當中國今日可以如此去破壞兩制，去打壓香港人的自由，那麼各國的商人、傳媒、非政府組織，留在香港又還有甚麼保障？各國住在香港的海外僑民的安全，又會受到多大威脅？

亦因此中共見到市場的震盪，以至各國的反應後，接二連三派出一些親北京者，出來意圖淡化這條惡法的威脅，一如當初說送中條例不會影響普通人一樣，嘗試想令各國「安心」；但對於全球各國來說，這一步當然是完全沒有效用，因為任何正常的政府，都無法理解在2019年一條「送中條例」，在香港搞到至今仍未平息的示威之時，中國再在香港挑起火頭，究竟有何「理性」可言。

對美國而言，在美國總統選舉年，以至在武漢肺炎造成的重大傷亡下，當美國的共和、民主兩黨都在鬥「反中」的時候，中國竟然仍繼續挑起火頭，以美國政界一貫的作風，就是更強硬地回應，而不是退縮；中共以為「懲罰」香港的示威者與政治人物，「懲罰」香港搞國際線的朋友，但這種做法不但無助於降低香港的民怨，也不會嚇怕港人反抗，而是令「反中」的意見更有說服力。

假如中共在香港進一步打壓，或許美國只能經濟制裁，包括封殺香港的金融中心地位等；但反之美國在台灣，卻有更多選擇的自由；中國即使「自認」已經「失去」台灣，或者已認清無法解決台灣問題，一旦美國打「台灣牌」，中共都會面臨最困難的選擇——戰爭，真的是中國想要的嗎？

白宮近日發表對中國的戰略報告，當中直接承認美國近20年來與中國經濟交往的方針，以為會為中國帶來經濟與政治開放，是根本的錯誤；這份報告其實正顯示美國將會對中國完全改變政策；然而中共偏不信邪，偏要在這些時刻進一步挑戰美中關係，在個美國大選年而言，帶來的當然是更大的戰爭風險，因為任何候選人，都絕對不願被指對華軟弱，出賣美國的利益。中國挑釁的結果，只有全面鬥爭，甚至是局部戰爭。

算吧啦，成日都錯判

老美半官媒登篇文提開戰

其實佢d野真係唔洗po上黎 10次有10次都唔中

始終覺得支共既判斷係外國只會打嘴炮，只要支共拎到香港儲備，再慢慢收買外國政客同商人就搞得掂

不過我覺得支共係完全錯判哂

Push

同沈旭暉一比完全係差九班

錯判又點,以小學生性格咪又係唔會收翻

咁係沈讀國際關係 深明現實主義
啲時事評論員全部都理想主義上身先咁垃圾

環球時報同人民日報日日都話解放台灣添啦

我又唔覺習大大錯判
佢呢買大細買得好理性
買西方國家會繼續奶共
但事實除左美國外啦
其他食完屎都要奶共

有邊日唔誤判？

On9評論 根本無所謂誤唔誤判 今次擺明係唔理任何國際反對硬推呢條國安法

exact7ly，小學生點撚識

外國剩係出口都叫反彈？乜而加時事評論員咁好做